<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>WFUing</title>
    <link>https://WFUing.github.io/</link>
    <description>Recent content on WFUing</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 11:40:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://WFUing.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Guide to Code Generation</title>
      <link>https://WFUing.github.io/posts/tech/code-generation/a-guide-to-code-generation/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 11:40:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://WFUing.github.io/posts/tech/code-generation/a-guide-to-code-generation/</guid>
      <description>为什么要用代码生成 productivity：使用代码生成，只需编写一次 generator ，就可以根据需要多次重复使用。向 generator 提供特定输入并调用它比手动编写代码要快得多，因此代码生成可以节省时间。 Simplification：通过代码生成，你可以从一些抽象的描述中生成代码。需要维护的部分变成了 generator 的输入部分，该部分通常是代码的描述，而不是代码本身，与整个生成的代码相比，该描述通常更容易分析和检查。 Portability：一旦你有了为某种语言或框架生成代码的程序，你就可以简单地更改 generator ，并以不同的语言或框架为目标。您还可以同时针对多个平台。 例如，使用解析器生成器，您可以获得 C#、Java 和 C++ 的 parser。 另一个例子：您可能会编写一个 UML 图表，然后使用代码生成器用 C# 创建一个骨架类，并用 SQL 代码为 MySQL 创建一个数据库。因此，相同的抽象描述可用于生成不同类型的工件。 Consistency：有了代码生成，你总能得到你所期望的代码。生成的代码是根据相同的原则设计的，命名规则等也是一致的。当然，除了生成器中的 bug 之外，代码总是能按照你所期望的方式运行，代码质量始终如一。如果用手工编写代码，不同的开发人员可能会使用不同的风格，即使是最重复的代码也会偶尔出现错误。 为什么不要用代码生成 Maintenance：当您使用代码生成工具时，您的代码就会依赖于它。代码生成工具必须得到维护。如果你创建了它，你就必须不断更新它；如果你只是使用现有的工具，你就必须希望有人继续维护它，或者你必须自己接手。因此，代码生成的优势并不是免费的。如果你没有或找不到合适的能力来维护代码生成器，风险就会更大。 Complexity：自动生成的代码往往比手工编写的代码更复杂。有时，这与将不同部分连接在一起所需的胶水代码有关，或者与生成器支持的用例多于您所需的用例有关。在第二种情况下，生成的代码可以做比你想要的更多的事情，但这并不一定是一种优势。生成代码的优化程度肯定也不如手工编写的代码。有时这种差异很小，并不明显，但如果您的应用程序需要尽可能地提高性能，那么生成的代码对您来说可能并不是最佳选择。 如何使用代码生成? 根据具体情况，代码生成既可以提高工作效率，也可以成为开发过程中的重要组成部分。许多现代集成开发环境就是一个有用的例子：只需点击一个按钮，就能创建一个骨架类来实现接口或类似功能。你完全可以自己编写这样的代码，只不过会浪费一些时间来完成琐碎的任务。
设计代码生成流水线的方法有很多种。基本上，我们需要定义两个要素：
Input：用于生成代码的信息来自何处。 Output：如何获得生成的代码。 您也可以在输入和输出之间设置转换步骤。这些步骤可以简化输出层，并使输入和输出更加独立。
Possible Inputs
A DSL：例如，我们可以使用 ANTLR 来描述一种语言的语法。由此，我们可以生成一个解析器。 code in other formats：数据库模式。根据数据库模式，我们可以生成 DAO。 wizards：它们允许向用户询问信息。 reverse engineering：可通过处理复杂的代码工件获得信息。 data sources：比如一个DB，一个csv文件或者一个电子表格。 Possible Outputs
template engine：大多数网络程序员都知道模板引擎，它用于在 HTML UI 中填充数据。 code building APIs：例如，Javaparser 可用于以编程方式创建 Java 文件。 Some Pipelines</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
